{
    "title": "道清2",
    "range_remark": "(16-30)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "致「虛」極。守靜篤。虛是何義?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)真空妙有",
                "(2)虛無妙境",
                "(3)清靜無為",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "大道廢。有____智慧出。有大偽。六親不和有孝慈。國家昏亂有忠臣。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)正義",
                "(2)真理",
                "(3)仁義",
                "(4)公義"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "絕聖棄智，民利百倍；絕仁棄__，   民復孝慈",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孝",
                "(2)智",
                "(3)忠",
                "(4)義"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "絕巧棄利，盜賊無有。此三者以為__不足， 故令有所屬。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)文",
                "(2)信",
                "(3)智",
                "(4)誠"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "眾人熙熙，如享「太牢」。太牢係指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1).天牢",
                "(2).地牢",
                "(3).豐盛的筵席",
                "(4).珍貴的婚宴。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "眾人「昭昭」。我獨若昏  昭昭係指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)明察秋毫",
                "(2)公平公正",
                "(3)謀慮多端",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "眾人「察察」。我獨悶悶  察察係指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)斤斤計較",
                "(2) 明察秋毫",
                "(3)謀慮多端",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "澹兮其若海「  」兮若無所止",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)飂",
                "(2)遼",
                "(3)潦",
                "(4)豂"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "____之容，惟道是從。道之為物，惟恍惟惚。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孔聖",
                "(2)孔孟",
                "(3)孔子",
                "(4)孔德"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "________，其中有精，其精甚真，其中有信。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)惚兮恍兮",
                "(2)恍兮惚兮",
                "(3)杳兮冥兮",
                "(4)冥兮杳兮"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "古之所謂曲則全者，豈虛言哉？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)誠",
                "(2)成",
                "(3)曲",
                "(4)枉  全而歸之。」"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "自伐者無功，自矜者不長。其於道也，曰：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)多",
                "(2)少",
                "(3)餘",
                "(4)不    食贅行。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "________，獨立而不改，周行而不殆，可以為天下母。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)惚兮恍兮",
                "(2) 恍兮惚兮",
                "(3)杳兮冥兮",
                "(4)寂兮寥兮"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "善行無轍跡，善言無瑕謫，善",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)數",
                "(2)計",
                "(3)法",
                "(4)閉     不用籌策 。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人常善救人，故無棄人；常善救物，故無棄物。是謂",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)襲明",
                "(2) )襲德",
                "(3)襲誠",
                "(4)襲仁。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "知其雄，守其雌，為天下&nbsp;谿。為天下谿，常德不離，復歸於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)樸",
                "(2)嬰兒",
                "(3)無極",
                "(4)德  。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "知其白，守其黑，為天下式。為天下式，常德乃忒，復歸於",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)樸",
                "(2)嬰兒",
                "(3)無極",
                "(4)德  。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "知其榮，守其辱，為天下谷。為天下谷，常德乃足，復歸於",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)樸",
                "(2)嬰兒",
                "(3)無極",
                "(4)德  。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "天下神器，不可為也。為者敗之，執者失之。故物或行或隨，---------------或強或&nbsp;「羸」,注音為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)ㄧㄥˊ",
                "(2)ㄌㄟˊ",
                "(3) ㄌㄟˇ",
                "(4) ㄌㄟˋ    。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "天下神器，不可為也。為者敗之，執者失之。故物或行或隨，--------------是以聖人去",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)去甚，去泰, 去奢",
                "(2)去&nbsp;奢, 去甚，去泰,",
                "(3) 去泰, 去奢, 去甚",
                "(4)去甚, 去奢, 去泰,          以上何者順序為正確 。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "太上。不知有之。其次..............。猶兮其貴言。功成事遂。百姓皆謂我自然（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "親之譽之其次畏之其次侮之故信不足焉有不信"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "眾人熙熙。如享太牢。..............。若無所歸。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "如春登臺我獨泊兮其未兆如嬰兒之未孩傫傫兮"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "跂者不立。跨者不行。.............其於道也。曰餘食贅行。物或惡之，故有道者不處。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "自見者不明自是者不彰自伐者無功自矜者不長"
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 2,
            "stem": "故善人者。不.............。雖智大迷。是謂要妙。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "善人之師不善人者善人之資不貴其師不愛其資"
        }
    ]
}